\begin{seznamzkratek}{KolikMista}

\novazkratka{ANN}
    {ANN}
    {Artificial Neural Network -- umělá neuronová síť}
    
\novazkratka{API}
{API}
{Application Programming Interface -- set metod, protokolů a definic pro tvorbu odvozených aplikací}

\novazkratka{CCBY30}
{CC BY 3.0}
{Creative Commons Attribution 3.0 -- licence pro sdílení díla s~podmínkou citace}

\novazkratka{CCBY40}
{CC BY 4.0}
{Creative Commons Attribution 4.0 -- licence pro sdílení díla s~podmínkou citace}

\novazkratka{CSRF}
{CSRF}
{Cross Site Request Forgery -- zneužití uživatelských oprávnění autentizovaného uživatele k~vykonání nechtěných akcí bez vědomí uživatele}

\novazkratka{CSS}
{CSS}
{Cross Site Scripting -- vložení skriptu z~cizího zdroje, který je následně vykonán prohlížečem na straně uživatele}

\novazkratka{CSV}
{CSV}
{Comma Separated Values -- formát dat oddělených separátorem, obvykle čárkou nebo středníkem}

\novazkratka{DT}
{DT}
{Decision Tree -- rozhodovací strom}

\novazkratka{FN}
{FN}
{False Negative -- klasifikační třída chybně negativních hodnot matice záměn}

\novazkratka{FP}
{FP}
{False Positive -- klasifikační třída chybně pozitivních hodnot matice záměn}

\novazkratka{LR}
{LR}
{Linear regression -- lineární regrese}

\novazkratka{MCC}
{MCC}
{Matthews Corrrelation Coefficient -- skalární metrika pro měření kvality binární klasifikace}

\novazkratka{OS}
{OS}
{Operační Systém -- základní software zařízení}


\novazkratka{OWASP}
{OWASP}
{Open Web Application Security Project -- nadace zaměřená na bezpečnost webových aplikací}

\novazkratka{RF}
{RF}
{Random Forest -- náhodný les}

\novazkratka{SVM}
{SVM}
{Support Vector Machines -- metoda podpůrných vektorů}

\novazkratka{TN}
{TN}
{True Negative -- klasifikační třída skutečně negativních hodnot matice záměn}

\novazkratka{TP}
{TP}
{True Positive -- klasifikační třída skutečně pozitivních hodnot matice záměn}

\end{seznamzkratek}
